物流署訂逾5300萬個口罩 僅400萬個抵港

肺炎疫情爆發後，市民急忙購買口罩防疫，各大藥房口罩嚴重短缺。物流署今日(12日)亦指，目前已訂購逾5300萬個口罩，當中400萬個已運抵香港，僅得訂購量的7.5%。

現時市面「一罩難求」，政府在全球訂購逾5300萬個口罩，惟只有少數運抵本港，此批口罩會首先供應予醫護人員及需接觸病者的人員，內部有守則說明，主要向在工作上需要與市民頻繁接觸、在人多地方工作、工作有需要，又或身體有狀況的人員分派口罩。截至周日(9日)，政府口罩庫存僅得1200萬個，預計只夠應付1個月用量。

價低者得 邊撚個賣比你

薄到透光果d

等睇啲口罩唔啱standard

咁都有人賣比佢

中間過撚咗數俾支那補血姐，你估真係買口罩？

佢哋係咪都係留個言
2盒thx當訂咗?

1200萬個夠1個月
重覆重覆又重覆咁用呀?

每人兩個用一個月